「洗底」之路

「洗底」之路 - 林夕

陳凱欣勝選，實在正路。這位有傳媒DNA的候選人，雖然說了不符自己專業的話，氣憤的繼續氣憤，無感的照樣無感。她說馬凱事件跟言論自由無關，後來又說關乎港獨……前言不對後語，邏輯混亂恐怖。

假如訪問支持同性戀合法化者即等於支持同性婚姻，主持明日大嶼的論壇，即等於贊成填海，那還需要訪者與主持？乾脆讓同溫層混在一堆自說自話，豈不更暢快？至於馬凱事件，馬凱是誰啊？FCC是什麼組織啊？不能入境？幾時啊？會投她的人，又幾時在意過留意過這些人與事？太「複雜」了，一個老外不能入境，一定是他犯了事，又不是我們拿香港身份證的人不能入境。

陳凱欣自評勝選原因，是她主打民生，大眾也厭惡了議會吵吵鬧鬧，都希望和諧，這對很多人來說，比發大財同樣受用。

什麼叫民生議題？大橋高鐵以至填海不只是工程建設，十足十與民生有關，海一填下去，就是個無底深潭，請問立法會有沒有責任監察。

什麼叫吵吵鬧鬧？且不問黨派，眾多議員自有不同意見，自有提出自己觀點的權力，也是責任所在，如果辯論會有火花就是吵鬧，和諧的立法會才是符合大眾福祉，議會不如變教會，聽聽聖詩頌歌就好了。

可惜，嫌立會吵鬧已成某種人的共識，這種人更從不會看立會過程，因為專注於自己一人的民生，雖然其實吵不到他們，有人在吵就是拖慢香港發展。

政府DQ到高潮時，林鄭被問到這是否等於被剝奪了終身參選權？年輕人參選之路前景如何，有沒有機會「洗底」？她的回答是：不會，要觀察一段時間，只要奉公守法，然後，例如加入政府工作，進入了體制，就可以了。（大意如此）果然如此，陳凱欣當過記者，不知當記者時有沒有訪問過什麼「千古罪人」，結果不一樣被選中？想「洗底」的年輕從政者學陳健康大使就有福了。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
聞劉迺強逝世 (左丁山)

下一則
下一則
不用裝了 (李碧華)

臭雞

林夕真係一矢中的